<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="app_name">कृषक मित्र</string>
    <string name="identify">पहचान</string>
    <string name="flower">फूलों की</string>
    <string name="sarkari">सरकारी</string>
    <string name="yojna">योजनाए</string>
    <string name="search">फूल की खोज....</string>
    <string name="shop">दुकानें</string>
    <string name="near">आस पास</string>
    <string name="change" > भाषा बदले</string>
    <string name="classify">जाँचे</string>
    <string name="back">वापस जाये</string>
    <string name="aaspass">कीट और बीज की दुकानें</string>
    <string name="notf">फूल नहीं</string>
    <string name="descr"><u> विवरण</u></string>
   <string name="rose_dis"> गुलाब के रोग</string>
    <string name="description">एक गुलाब परिवार रोजासिया, जीनस रोजा का एक  झाड़ीदार, कंटीला, पुष्पीय, बारहमासी फूल वाला पौधा है। तीन सौ से अधिक प्रजातियां और हजारों की संख्या में कृषक हैं। वे पौधों का एक समूह बनाते हैं जो कि झाड़ियों, चढ़ाई, या अनुगामी हो सकते हैं, उन तनों के साथ जो अक्सर तेज चुभन( काटाँ) से लैस होते हैं। फूल आकार और आकार में भिन्न होते हैं और आमतौर पर बड़े और दिखावटी होते हैं, रंगों में पीले और लाल रंग से होते हैं। अधिकांश प्रजातियाँ एशिया की मूल निवासी हैं, जिनकी संख्या यूरोप, उत्तरी अमेरिका और उत्तर-पश्चिमी अफ्रीका की मूल निवासी है। प्रजातियां और संकर सभी उनकी सुंदरता के लिए व्यापक रूप से उगाए जाते हैं और अक्सर सुगंधित होते हैं ।</string>
    <string name="one"><a href="https://soilhealth.dac.gov.in/"><b><u>1. साइल हेल्थ कार्ड स्कीम</u></b></a>\n2015 में शुरू की गई, यह योजना देश के सभी किसानों को सॉइल हेल्थ कार्ड जारी करने के लिए राज्य सरकारों की सहायता के लिए शुरू की गई है। मृदा स्वास्थ्य कार्ड किसानों को उनकी मिट्टी की पोषक स्थिति के बारे में जानकारी प्रदान करते हैं और मृदा स्वास्थ्य और इसकी उर्वरता में सुधार के लिए पोषक तत्वों की उचित खुराक की सिफारिश की जाती है।.</string>
    <string name="two"><a href="https://pmfby.gov.in/"><b><u>2. प्रधान मंत्री फसल बिमा योजना</u></b></a>\nयह एक एक्चुरियल प्रीमियम आधारित योजना है जिसके तहत किसान को खरीफ के लिए अधिकतम 2%, रबी खाद्य और तिलहनी फसलों के लिए 1.5% और वार्षिक वाणिज्यिक / बागवानी फसलों के लिए 5% का भुगतान करना पड़ता है और एक्चुएर / बिडेड प्रीमियम के शेष हिस्से को समान रूप से साझा किया जाता है। केंद्र और राज्य सरकार योजना के उद्देश्यों में से एक शीघ्र दावा निपटान की सुविधा है। उपज के आंकड़ों और राज्य सरकार द्वारा प्रीमियम सब्सिडी की हिस्सेदारी के समय पर प्रावधान के दो महीने के भीतर दावों का निपटान किया जाना चाहिए</string>
    <string name="three"><a href="https://pmksy.gov.in/"><b><u>3. प्रधान मंत्री कृषि सिंचाई योजना </u></b></a>\nयह 1 जुलाई, 2015 को सिंचाई आपूर्ति श्रृंखला, अर्थात में अंतिम-से-अंत समाधान प्रदान करने के लिए het हर खेत को पानी ’के आदर्श वाक्य के साथ लॉन्च किया गया था। जल स्रोत, वितरण नेटवर्क और खेत स्तर के अनुप्रयोग है।

यह न केवल सुनिश्चित सिंचाई के लिए स्रोत बनाने पर ध्यान केंद्रित करता है, बल्कि ’जलसंचय’ और han जल सिनचन ’के माध्यम से सूक्ष्म स्तर पर वर्षा जल का दोहन करके सुरक्षात्मक सिंचाई भी करता है।

माइक्रो प्रति बूंद-अधिक फसल ’सुनिश्चित करने के लिए सूक्ष्म सिंचाई को लोकप्रिय बनाया जाना है। पीएमकेएसवाई राज्य स्तर की योजना और अनुमानित निष्पादन को अपनाता है जो राज्यों को जिला सिंचाई योजनाओं और राज्य सिंचाई योजनाओं के आधार पर अपने स्वयं के सिंचाई विकास को आकर्षित करने की अनुमति देता है।

        </string>
    <string name="four"><a href="https://www.enam.gov.in/"><b><u>4. राष्ट्रीय कृषि बाजार </u></b></a>\nयह राष्ट्रीय स्तर पर ई-मार्केटिंग प्लेटफॉर्म प्रदान करता है और ई-मार्केटिंग को सक्षम बनाने के लिए बुनियादी ढांचे का समर्थन करता है।

यह नवीन बाजार प्रक्रिया बेहतर मूल्य खोज सुनिश्चित करके कृषि बाजारों में क्रांति ला रही है। यह पारदर्शिता और प्रतिस्पर्धा में लाता है ताकि किसानों को उनकी उपज के लिए eration वन नेशन वन मार्केट ’की ओर बढ़ने में मदद मिल सके।  </string>
    <string name="five"><a href="https://pib.gov.in/newsite/PrintRelease.aspx?relid=179318"><b><u>5. माइक्रो इरिगेशन फंड </u></b></a>\n
नाबार्ड के साथ बनाए गए समर्पित MIF को रु। के प्रारंभिक कोष के साथ अनुमोदित किया गया है। माइक्रो सिंचाई में सार्वजनिक और निजी निवेश को प्रोत्साहित करने के लिए 5000 करोड़ (2018-19 के लिए 2000 करोड़ रुपये और 2019-20 के लिए 3000 करोड़ रुपये)। कोष का मुख्य उद्देश्य राज्यों को सूक्ष्म सिंचाई के विस्तार के लिए संसाधन जुटाने में सुविधा प्रदान करना है।

 पीएमकेएसवाई-पीडीएमसी के तहत परिकल्पित लक्ष्य को प्राप्त करने के लिए न केवल संसाधनों को प्रोत्साहित करने और जुटाने में राज्यों को सुविधा प्रदान की बल्कि राज्य सरकारों द्वारा विशेष और अभिनव पहल के माध्यम से अतिरिक्त कवरेज लाने में भी मदद की।
        नीति निर्देश प्रदान करने और सूक्ष्म सिंचाई कोष की प्रभावी योजना, समन्वय और निगरानी सुनिश्चित करने के लिए एक सलाहकार समिति का गठन किया गया है।  </string>


    <string name="tulips_desc">
ट्यूलिप वसंत-खिलने वाले बारहमासी शाकाहारी उभयचर जियोफाइट्स का एक जीनस बनाते हैं। फूल आमतौर पर बड़े, दिखावटी और चमकीले रंग के होते हैं, आमतौर पर लाल, गुलाबी, पीले या सफेद। वे अक्सर टेपल्स के आधार पर एक अलग रंग का धब्बा होते हैं </string>
    <string name="fone">ट्यूलिप फायर बोट्रीटीस ट्यूलिप के कारण होने वाली ट्यूलिप की एक कवक बीमारी है, जो भूरे रंग के धब्बे और मुड़, मुरझाए और विकृत पत्तियों का उत्पादन करती है। इसका नाम इसलिए रखा गया है क्योंकि पौधे आग से झुलसे हुए दिखाई देते हैं।</string>
    <string name="ftw"><b>लक्षण</b></string>
    <string name="fthree">पत्तियां उभरने में विफल हो सकती हैं या वे अस्तव्यस्त या विकृत हो सकती हैं। अंकुर एक तरफ कर्ल कर सकते हैं। मृत धब्बे गहरे हरे रंग से घिरे होते हैं। स्पॉट सफेद या पीले हो जाते हैं और उनमें छोटे काले दाने (स्क्लेरोटिया) होते हैं।</string>
    <string name="ffour"><b>रोगजनकों/कारण</b></string>
    <string name="ffive"><i>बोट्रीटिस ट्यूलिप</i></string>
    <string name="fsix"><b>प्रबंध</b></string>
    <string name="fsev">कवकनाशी उपचारित बल्ब खरीदे। पौधों की रक्षा के लिए एक कवकनाशी लागू करें</string>


    <string name="pone">फ्लोरेसेंटसप्यूडोमोनस आइसोलेट्स पायथियम-रोगग्रस्त ट्यूलिप जड़ों या राइजोस्फ़र से प्राप्त किया गया था। इन आइसोलेट्स के चयन को रूट रोट-दमन क्षमताओं के लिए परीक्षण किया गया था, ट्यूलिप कल्टीवर पॉल रिचर (आइस-ट्यूलिप) का उपयोग मेजबान के रूप में और पैथियम अल्टिमेट P17 को रोगज़नक़ के रूप में किया गया था।</string>

    <string name="pthree">बल्ब के आधार पर भूरे रंग की सीमाओं के साथ नरम, भूरे रंग के धब्बे होते हैं। शूट उभरने में विफल।</string>

    <string name="pfive"><i>पीथियम</i></string>

    <string name="psev">रासायनिक या भाप-पास्चुरीकृत पोटिंग मिक्स में संयंत्र। संक्रमित पौधों को त्यागें।</string>

    <string name="bone">
बेसल रोट ट्यूलिप की एक प्रमुख बीमारी है। कवक मिट्टी में कई वर्षों तक रह सकता है। यह बल्ब के आधार पर घाव के माध्यम से पौधे में प्रवेश करता है। जड़ें धब्बेदार धब्बों का विकास करती हैं जो एक दुर्गंध के साथ भूरे या भूरे रंग के क्षय में विकसित होते हैं</string>
    <string name="bthree">बल्बों पर बड़े धब्बे गहरे भूरे रंग के होते हैं। बल्बों पर सफेद या गुलाबी कवक की वृद्धि होती है। संक्रमित बल्ब से फूल विकृत होते हैं। पर्णकाल मरता है समय से पहले ।।</string>

    <string name="bfive"><i>Fusarium oxysporum f. sp. tulipae</i></string>

    <string name="bsev">उन पर सफेद या गुलाबी कवक वाले बल्ब न लगाएं। खरीद और संयंत्र कवकनाशी-इलाज बल्ब।</string>


    <string name="prevention_b">पूर्वधारणा और उपचार</string>
    <string name="prevent_info"> • अच्छा स्वच्छता बनाए रखें\n
•	संक्रमित कैन को हटाएं और नष्ट करें\n
•   पत्तियां सूखी रखें\n\n\n
प्रतिरोधी किस्मों पर भी प्रभावी ढंग से काले धब्बे को नियंत्रित करने के लिए कवकनाशी स्प्रे का उपयोग करें। अतिसंवेदनशील काश्तकारों के लिए बीमारी के विकास के पक्ष में स्थितियों के दौरान कठोर कवकनाशी कार्यक्रम का पालन किया जाना चाहिए। निम्न फफूंदनाशक स्प्रे में से किसी एक का चयन करें, यदि बीमारी गंभीर है, तो रासायनिक उपचार के लिए वारंट नियंत्रण का उपयोग करें"
</string>
    <string name="treat_info">Bifenthrin,Chlorothalonil,Propiconazole,Sulfur आदि</string>
    <string name="chemical">रासायनिक उपचार</string>

    <string name="prev_mos">वायरस से संक्रमित पौधों को बचाया नहीं जा सकता है। गुलाब की पच्चीकारी धीरे-धीरे फैलती है, अगर सब पर, जड़ गटर के माध्यम से स्थापित गुलाब के बागानों में। संक्रमित पौधों को अत्यधिक बेशकीमती पौधों से हटा दिया जाना चाहिए और नष्ट कर दिया जाना चाहिए। एक प्रतिष्ठित डीलर से केवल स्वस्थ पौधे खरीदें; विशेष रूप से किसी भी मोज़ेक लक्षण दिखाने वाले पौधों को खरीदने से बचें।</string>




</resources>